嗯，用户的问题是关于如何推导周期函数的结论，即如果f(x)的周期是T，那么f(ax + b)的周期是T/a。用户之前上传了一张图片，里面提到了这个结论，现在他们想知道具体的推导过程。

首先，我需要回忆周期函数的定义。周期T意味着f(x + T) = f(x)对所有x成立。现在的问题是，当x被替换成ax + b时，周期会怎样变化。这里可能涉及到函数的水平缩放和平移，但平移通常不影响周期，主要是缩放因子a起作用。

接下来，我应该从定义出发来推导。假设原来的周期是T，那么f(x + T) = f(x)。现在考虑新函数g(x) = f(ax + b)。要找到g的周期，也就是找到一个最小的正数T'，使得g(x + T') = g(x)。代入表达式的话，就是f(a(x + T') + b) = f(ax + b)。这可以简化为f(ax + aT' + b) = f(ax + b)。因为原来的f的周期是T，所以要让ax + b增加一个周期T，即ax + aT' + b = ax + b + T。这样比较的话，aT' = T，所以T' = T/a。这里可能需要考虑a的正负，但绝对值符号是因为周期必须是正数，所以取绝对值。

用户可能存在的疑问点在于为什么是T/a而不是其他形式，特别是为什么需要绝对值。这时候需要解释，无论a是正还是负，周期都是正数，所以用绝对值确保结果正确。另外，平移参数b是否会影响周期，可能需要说明平移不会改变周期，只影响相位。

可能用户在学习周期函数的时候，对于变量替换后的周期变化不太清楚，特别是缩放因子a的影响。需要强调水平缩放对周期的影响是倒数关系，而垂直缩放不影响周期。同时，确保推导步骤清晰，每一步都基于定义，避免跳步，让用户能够跟上逻辑。

还需要检查推导过程中是否有错误，比如是否正确处理了ax + b的变换，是否漏掉了任何步骤。例如，假设原来的周期是T，那么当变量被替换为u = ax + b时，函数f(u)的周期相对于u来说仍然是T。所以，对于x来说，当u增加T时，对应的x需要增加T/a。因此，新函数的周期应该是T/a，考虑绝对值是因为周期长度必须为正。

最后，应该用简洁的步骤将推导过程呈现出来，可能分点说明，确保用户能够理解每个步骤的依据，尤其是从定义出发的替换和变换。同时，可能需要举例说明，比如当a=2时，周期减半，或者a=-3时，周期为T/3，这样用户更容易理解绝对值的作用。

$$
关于函数 \( f(ax + b) \) 周期为 \( \frac{T}{a} \) 的推导过程如下：

---

 推导思路
基于周期函数的定义：若 \( f(x) \) 的周期为 \( T \)，则对任意 \( x \)，有 \( f(x + T) = f(x) \)。  
我们需要找到 \( f(ax + b) \) 的最小正周期。

---

 详细步骤
1. 设 \( g(x) = f(ax + b) \)  
   目标是找到最小的 \( T' > 0 \)，使得 \( g(x + T') = g(x) \) 对所有 \( x \) 成立。

2. 代入周期定义  
   要求 \( f(a(x + T') + b) = f(ax + b) \)。  
   化简左边：  
   \
   f(a(x + T') + b) = f(ax + aT' + b)
   \

3. 利用原函数 \( f \) 的周期性  
   因为 \( f(u) \) 的周期为 \( T \)，当 \( u \) 增加 \( T \) 时，\( f(u + T) = f(u) \)。  
   令 \( u = ax + b \)，则：  
   \
   f(ax + aT' + b) = f(ax + b + T)
   \

4. 等式成立的条件  
   要使得 \( f(ax + b + T) = f(ax + b) \)，需满足：  
   \
   aT' = T \quad \Rightarrow \quad T' = \frac{T}{a}
   \  
   关键点：  
   - \( a \) 是为了保证 \( T' > 0 \)（周期必须为正数），无论 \( a \) 正负。
   - 平移项 \( b \) 不影响周期长度（仅影响相位）。

---

 几何解释
- 缩放因子 \( a \) 改变了横坐标的尺度：  
  - 若 \( a > 1 \)，函数图像横向压缩，周期缩短为 \( \frac{T}{a} \)；
  - 若 \( 0 < a < 1 \)，函数图像横向拉伸，周期延长为 \( \frac{T}{a} \)。

---

 举例验证
若 \( f(x) \) 的周期为 \( T = 2\pi \)，则：  
- \( f(3x + 1) \) 的周期为 \( \frac{2\pi}{3} \)；
- \( f(-2x + 5) \) 的周期为 \( \frac{2\pi}{2} = \pi \)。

---

 结论
通过函数复合的变量替换 \( u = ax + b \)，推导得出 \( f(ax + b) \) 的周期为 \( \frac{T}{a} \)。平移项 \( b \) 不影响周期长度，仅由缩放因子 \( a \) 决定。
$$